【共業】明星/大導演奶共多年，累全港電影人無工開！

1. 今年香港僅攝製了47部片，破了開埠以來最低紀錄。

2. 香港電影工作者總會會長田雞表示：「低處未算低，而家只係開始，我覺得出年情況係會更差，因為啲老闆完全冇開戲意欲！」

3. 中國開始排擠香港幕前幕後影視人，8成從業員已經接近半年沒工開，被迫要轉去當的士司機或去登記做Uber司機，道具就轉去做裝修。

4. 田雞指今年電影比2003年沙士時期更嚴峻，他說：「由於香港冇乜戲開，…投資者…唔會選擇喺呢段時間開戲。就算有戲開，好似之前兩部賀歲片咁，

一部係黃子華，另一部係李璨琛嘅，原先兩部話喺香港拍，

李璨琛嗰部涉及警察題材，呢個時候似乎唔係咁啱喺香港拍，所以後來搬去泰國拍，一來成本問題，二來拍泰國警察大家就冇意見，咁結果我哋一部純港產賀歲片就硬生生走咗去外地拍；

而子華嗰部因為香港成本太貴，大部份戲要去深圳拍。」

5. 香港電影製作成本屬全亞洲最高，反而削弱了香港競爭力：「5、6年前我已經同業界講我哋嘅人工係全亞洲最貴，貴喺一部戲基本嘅成本。好彩我哋香港仲有議價空間，如果成本低嘅戲同crew有交情，好多係肯收平啲，……可能唔選擇喺香港拍，然後請番部份香港工作人員出外拍囉！咁嘅情況香港工作人員開工機會自然少。」

6. 田雞指早幾年大陸其實已開始排斥香港工作人員，但情況沒今年嚴重。今年發生反送中風波，再加上大陸自己也減少開戲量，自然有戲開都請回自己人：「其實都唔係關晒今次社會運動事，最主要係兩地工作人員文化唔同，就最簡單佢哋慣咗接一部戲會畀佣金中間人，我哋香港唔興呢套，係明碼實價收錢，唔會肯畀佣金。」

7. 中國影視行業一向是由資方支付稅款，但去年底開始稅項由本來不足10%急升至42%後，資方都不肯與演員、工作人員簽除稅後的合約，而勞方也不肯讓步，結果勞資雙方都不肯退讓；再加上題材審查更嚴格及需時不短，已經拍起的電影隨時因政治問題過不了審查被撤檔，老闆好容易血本無歸，所以不少影視公司都寧願不拍。

8. 直至這兩個月來，中國演員和工作人員都知道今時不同往日，終於肯作出讓步，願減兩至三成片酬，稅款就各自負責一半，老闆才願意繼續投資。

9. 香港人員願跟隨減價嗎？他說：「我覺得香港手足會冇乜減價空間，因香港生活指數高，唯一係多工開先有減價空間，因為好多工作人員以日薪計，好朝搵埋落雨柴，如果少工開，佢哋人工只會向上漲，彌補番冇工開嘅日子損失。

If we burn, you will burn with us.

田啟文（田雞）解釋：

「2003年因為沙士，大家手足都好好，接近10年冇加價，直至2010年先大幅加咗一次薪，然後就每2年加一次人工。

………今年係歷史新低，只得43部（實際全年是47部），低過2013年嘅49部，不過出年先係寒冬中嘅寒冬，我睇唔到啲老闆有開戲計劃。

點只影視行業?
班廢老廢中呢廿年出賣哂香港既產業鏈啦

拍左咁多年合拍片，趕走晒D本地觀眾。

在家無得奶共，抵撚死啦！

以前個年代，一個有質素嘅影星，有質素嘅劇本就可以紅片亞洲，拎埋國際獎。而唔係一味靠噱頭嘅垃圾電影。

班友死都要痴埋去支那果度，劇本有晒監管、又要遷就班無品味既支那人，

又點會拍到好既作品？

而子華嗰部因為香港成本太貴，大部份戲要去深圳拍。」

等睇連登仔出黎護主。

近廿年香港拍出的好戲兩隻手數得晒。提材重複一成功就翻炒，而家冇人睇港產片㗎啦。

agger
見到啲戲名同海報風格 連少少睇嘅意欲都無 內容仲衰.

近十年有幾多港產片？

全撚部支那style。

一係女主角係支那人、一係支那取景、一係故事背景係支那

好似以前走上去開廠咁囉
開頭發晒達，後尾俾人食返轉頭

就算星期六、日tvb免費播，都無意慾去睇。

我寧願睇日劇、netflix……

不過班明星真係發撚晒達啦。

佢地而家收山都得啦。

作為一個電影學院畢業幾年嘅學生，呢半年真係冇哂電影開咁滯，都係靠拍Viutv 劇維持生活

呢行年青個輩去到三四十歲都好多黃，其中有啲我識嘅甚至有份拍之前眾籌嘅紀錄片

viutv畀既價點？

好唔好過tvb？

繼續拍葉問，14億人最愛看打鬼佬既戲

葉問幾時打captain america

仲Captain America啊!?政治的觸覺強啲 直接拍葉問打少年特朗普啦

係唔撚係啊 香港班Crew係亞洲最貴!?
喺香港十個有九個做電影幕後都窮到燶喎 收得貴唔係班巨星咩

要幫拖 我出咗個post 內文係支持黃圈 支持手足 但俾好多藍屍+文盲+mon post狗圍屌緊

不服來辯 黃色經濟圈係冇撚用嫁

香港政府對電影業界有任何援助？
只會識得係香港電影有小小成就時出嚟叨光
支那又迫埋演員奶共，以前都幾鍾意惠英紅，而家咪喇，唔開胃

又唔諗下邊個叫你地背叛香港？

小紅姐演技係超班，唉但係真係

拍啲垃圾無人睇怪邊個

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

香港需要一個純本土黃色電影圈 甚至黃色娛樂圈

無港產片好多年喇，歷史嘢何必再提。

一定唔係全部囉

又唔好咁講
都重有啲一念無明、淪落人嘅

不停reboot

作為香港人唔係講一句抵死就算
掃除歪風
減少左合拍片之後
香港人要諗方法扶返正電影
老共梗係想港產片消失
但我唔地唔係要佢消失
我地要光復香港電影
搞屬於香港嘅文藝復興

根本就係錢衝昏頭腦 抵死

因為個撚個搵支那水 變哂合拍卡 就支那老細口味

其實有幾套合拍片唔講都唔知佢係合拍

係因為Cepa先冇得唔拍合拍片咋

十年拍得好又點 就算係香港導演拍得出返校又點 呢個政制下根本有潛質嘅導演就要奶共 奶共最後個結果又係拍啲無營養嘅垃圾 香港人唔係要呢啲呀但

大陸電影自己都唔係咁掂，重想人地請你地d 外人...

奶得共產黨注定要還

自食其果，

瀨得邊個？

遲早
如果中囯唔死的話

唉…香港電影搞到咁…

明星

好out 個term

其實中國咁多人，點解覺得佢地會用你班香港人？講緊做幕後果班

根本班唔出聲返支那搵人仔嘅偽人全部都係垃圾
班連登仔仲係到護航話搞批鬥搞文革

啱呀
之前係第二個post屌佢成班護主犬衝出黎

商業決家黎啫
唔關立場事嘅

btw, 待fc

拍到咁撚樣既效果出黎
好意思全亞洲最貴？
抵你無飯開

葉問單挑avengers啦
點會打一個咁少

班友好似商家佬咁

無支那水食就返黎話專注本土

近十年比較好嘅香港本土電影
都係嚟自「首部劇情長片計劃」
例如一念無明 淪落人都係

而呢個計劃係689第一份施政報告提出同實施...
何其諷刺...

其實你數下
台灣 韓國 日本 新馬
你去邊到旅行都覺得人哋平啲..
係香港個生活指數推高咗人工
到頭來 人工明明最高 但係香港最窮

當你見到一日電影行業都未參與過嘅葉劉“俾意見“，你已經知道整個行業，不論製作以至發行，都唔會有得救。

係你地班仆街出賣香港電影
成個電影業都比你攪灣哂 任達華你條仆街係咪同自友同業講緊啊
大69 吸乾哂你地既技術就唔撚洗你囉 要你把撚啊
人地國家既電影人 包括大6導演 都會拍戲去改變社會 反諷社會 香港既垃圾導演（大部份）只識奶共 奶共 奶共
而家個果就係要你地自己受返 冇人會可憐你地

呢2套真係好香港
我都好鐘意睇
但要電影業發大
就要有一部分作品面向世界

可惜到頭黎只有面向中國
中國玩完.....

習維尼都成日畀意見，但支那娛樂圈都未死得晒

又要奶共 而家老共沒落啦 冇油水抽啦
怪得邊個？

我要打10個!

同意，要 良幣驅逐劣幣

唔好賴因為香港情況
先要過泰國拍警察題材啦

根本就係因為要就大陸市場
所以香港同大陸警察都唔可以貪污做壞事
所以而家港產片嘅貪污同壞事都用馬拉同泰國警察拍
然後由香港警察拘捕佢哋

根本成個電影業一早爛晒

我都信好多黃
Viutv套劇黑板寫黑警死全家

對上一套紅嘅已經要數到無間道

果班瀨共既冚家剷回歸前就拍拍埋埋咁多串鳩大陸同共產黨既電影，依家就去瀨共產黨屎眼

呢班冚家剷有今時今日既身分同地位都係香港人俾佢哋既，但呢班冚家剷不但無飲水思源，仲掉返轉頭屌鳩香港人

電影都可以黃色經濟圈
純黃班底拍我相信會有錢賺

棟篤特工？

明明而家肯掉錢出嚟拍套本土戲就起碼收到800至1000萬啦，除非真係太垃圾
上年秋生嗰套仲有好幾套港產片我都睇咗2次

好賺都冇戲院上
你睇返校
奶共冇觀眾
反共冇戲院
你揀觀眾定戲院

新嗰班電影演員都係
好多都好黃

成日拍埋晒d警匪片
而家香港警察衰到咁
係咪更加少戲出產

一句到尾，撈得電影唔係白癡精甩尾，有邊隻唔心知呢廿幾年支狗先黐你怎港台味搵班人做蝗取代幕前，再吞你幕後尤其意識形態編制個班呢？？

所以要好似netflix咁合作先得

200萬人岀街 區選大勝 其實全個香港都已經好黃 我地先係大多數 唔好俾圈子入面啲藍影響到以為周圍都藍 其實周街都黃 只係平時無全黑曬岀黎

或者黃圈夠大搞埋戲院一條龍
引領埋觀眾口味

根本香港就係要純港產片 拍得出色好睇嚟吸引其他地區觀眾 又好似8，90年代咁，並唔係一味拍合拍片嚟迎合大市場。

captain america
thor
ironman
hulk
dr. strange
hawkeye
antman
war machine
black panther

搵唔到10個男人畀佢打喎

資金，另外，政府唔配合加以阻撓，都係影響因素。

根本就係一班垃圾為奶共
開埋晒d戲都係大陸style
有幾可真係真正ge港產片

你試下翻播十年 分分鐘都仲可以爆場
睇下tear of city開個眾籌1個月都幾百萬資金run

宜家係成個香港都要置諸死地而後生
由個根度爛 唔剷除只會繼續爛落去

果套劇唔係viutv製作

外判野黎

而且從來唔明點解過新年就一定要睇賀歲片先叫過年
今年起, 希望大家戒左依個習慣, 唔好睇咩賀歲片, 慳返D錢應對經濟寒冬好過

大陸乜尻都審 唔使指意拍到啲咩

Winter soldier

屌你老尾藍子華上深圳拍戲 唔怪得半年黎一句聲都唔敢出
班盲粉仲有咩講？

你好似都幾熟

我就以前forum屌到最後公司賣盤我唔再做

其實，係屌死左好多。
唔淨止製作，發行，賣片，好多原有部門都完蛋。

快d叫楊生開戲啦。

局限曬d創意和題材

====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

其實嚟緊有幾套本土片
早排上咗優先場 搏入圍金像獎
評價都幾好
不過題材就唔商業
《幻愛》係十年自焚者導演新作 一個思覺失調者愛情故事

《叔叔》講老年gay情 仲會去柏林參展

《金都》係首部劇情計劃得獎片 講婚姻關係 擺酒之苦

以上3套都係Golden Scene 出品，老細係黃嘅

仲有以下
講金拱門露宿者嘅合拍片《麥路人》
要Cult片有陳果《墮胎師》
G殺導演新作《墮落花》繼續大玩風格
都市喜劇《Baby復仇記》
大賣情懷嘅《再見UFO》

仲有一套短片集《夜香·鴛鴦·深水埗》係獨立電影
2個導演其中一個係攝影師 一個係美國來港發展嘅鬼妹
有黃演員王宗堯同林耀聲
小品題材但完全本土 亦有講反送中

所以黃色電影圈唔係冇 但到時上正場真係要人入場支持

佢拍果D以前多人睇
但係老屎忽食古不化
以前成功就跟足
唔肯轉模式
最後畀時代淘汰

如果要“戲院上映“層面：唔得
亦需要有至少係中型電影公司支持

仲有spider man
Falcon

鬼片唔拍得
好似丹麥浚龍套彊屍都要夾硬話佢發夢
又要正能樣主旋律
邊有好戲交到出黎

文化輸出係一個民族最強既軟實力，
大陸智障加香港奶共一切自取其咎
只可以大大力恭喜，然後講句抵撚死

劉翁

完全正確
完全係bille jean個妹

轉行係正確決定

人嘅慾望無窮
搵得多容易會大洗
好多都以為長搵長有
有幾多真係善於理財為未來作打算

拍埋D奶支劇快D死撚哂佢

[光復港產片] 未來非奶共港產片一覽

呢個係我認知嚟緊或者上咗嘅香港本土電影
做咗少少整理
有興趣可以入去圍下爐

叫燒山頂間戲院做
就好似佢頂左紅磡冰室變咗 時代冰室咁

黃店取代藍店

一定唔睇

若果拍番套叫黑警 咁有興趣

如果紅片商為主
只要所有電影都唔排俾間戲院
佢就“冇貨賣“

有接觸過電影發行相關嘅應該知我講乜

合拍片搞死自己，唔會再入場睇港產片

而家d戲咁撚屎拍完我都唔撚睇

王晶，黃百鳴
當年最鼓吹
講到天上有地下冇

警匪片唔會有人睇㗎喇

竊聽風雲3 幾好睇
嗰d講鄉黑利益
應該都好難拍得返

抵啦，屌你老母，之前成日奶共，
依家走黎賣慘情，食屎啦，
一套呢 d 閪片都唔會入場睇，
學樓上巴打話齋睇 Netflix 好過

呢樣嘢其實要香港觀眾做主動
老實講電影圈入面黃係多過藍
而藍當中又有啲老闆其實心底係黃
但係當你揹住幾千人嘅生計 你冇辦法唔向錢看
事實你當年香港電影萎縮在先 班友上大陸拍戲在後
之後越來越衰 係大家都有份嘅責任
與其今日喺度指住佢哋話抵撚死
不如大家一齊搞返起壇嘢
你話「班老闆/大星藍」
我話「你估廿年後我哋揸旗個電影圈係黃定藍?」
呢個係文化上嘅長期作戰
唔好妄想一日搞掂 但係都唔好放棄
有心嘅每個月搵一套香港電影睇
有嘅差嘅都喺網上討論
有人氣有討論度 班友自然會跟住個討論去做
最緊要係有人講 冇人講冇人睇 再有心機拍都係晒氣

我認為可以
當然要好多野配合

外語片 上唔上得呀？

3. 中國開始排擠香港幕前幕後影視人，8成從業員已經接近半年沒工開，被迫要轉去當的士司機或去登記做Uber司機，道具就轉去做裝修。

手足

擺上netflix？

我上一套入戲院睇嘅港產片已經係奪命金

金都好睇
唔只係講香港婚姻咁簡單
入面好多對男女關係嘅探討

利申 睇咗

又未必真係關事嘅

大大個荷里活係你眼前

我諗好多人都會選擇睇大片>真港產/小品

如果你中意睇呢2套
推介你遲啲可以睇《金都》

都係同一個計劃出嚟 我覺得比起前2套更加香港
唔係香港人根本睇唔明套戲嘅核心
利申 睇咗

電影圈都要有行動post

咪從業員同觀眾傾下可以點搞點配合囉
各行各業喺香港都係命運共同體
香港人都唔會想香港電影式微

屌你老母啦
利申 讀過電影

我好鍾意睇港產片，特別d 笑位 / 諷刺位配合埋香港文化特別到肉。奈何......

金都係好睇
幻愛 叔叔 更加好睇
個人覺得仲好過淪落人
不過見人見智咸魚青菜各有所愛
要撐3套都值得撐

兩個字，抵撚死！！

唔關荷里活事啦 五個小孩 一念無明 那一天 我們會飛 逆流大叔 even係桃姐 其實證明到香港人對香港背景既電影係仲有希望 係班仆街唔肯投資死都要合拍賺錢

想睇金都同幻愛

黃秋生有套新戲
死因無可疑

(不過英皇電影, 但搵秋生拍)

好似志明與春嬌咁
好本土嘅味道，所以紅
跟住劇情竟然去左北京
跟本就當你班香港人condom
但係班中國人就係想睇你嘅港味，你on99就去拍北京
講真丫中國人想睇北京故仔大把啦使撚睇你咩
搞撚到兩頭唔到岸

真心無睇港產片真係好耐。一係就奶共，一係就抄外國，再唔係就劇本格硬黎。

起碼要令觀眾有入戲院睇戲嘅習慣

我識好多朋友都唔會睇戲

入戲院就一定係睇Hollywood啲大片

佢地會覺得睇港產片唔值

睇返香港故事背景一定有1返親切感，其他電影比唔到我

養肥咗隻豬
然後叫佢食少啲
真係難過欣宜減肥

而家香港咁出名，拍香港背景既片如果拍得好有機會有國際市場啦。

子華係暗黃

第二集奶共彭已經夾硬塞D支那人造西鳩厄時間！！！

BINGO！！！！

成績表! 內地團大跌八成!

第一時間諗起《擺渡人》
王家衛+梁朝偉+金城武
以為爛極都有個譜
點知係爛到貼地

冇開頭
冇過渡期
冇失敗期
點會無啦啦出現收成期同大片
希望今次時代革命革新埋大家啲諗法啦
我地肯支持港產片喺跌宕中成長
對將來同下一代都係最好

事實好多香港電影人好有心
幕後 愈搵唔到錢果班愈黃
資金控制立場 好多時發行商係大陸老闆
有邊個導演 藝術工作者唔想拍本土野
要光復香港電影 發展本土文藝圈

電影圈最大問題唔係溝通
係班老細冇信心
而家肯開本土戲嘅得古天樂 楊受成 同 林健岳
前者唔使講 成個人生都係貢獻緊畀香港電影
後面2個呢就難搞喇 佢哋都係大家眼中嘅藍絲
但係楊受成其實好照顧自己友 黃秋生都係因為佢先拍到淪落人
而林健岳出晒名係二世祖 佢唯一有嘅地方係乜鳩都會出錢
所以而家香港電影最大問題係
你要講服班藍絲老闆開香港戲係有錢賺 先有復甦嘅可能
目前唯有keep住本土戲入場率同討論度
慢慢拉返香港電影上嚟
其實班老闆都唔係傻 佢哋都知拍合拍片瀨嘢
但係香港真係賺唔到 佢又揹幾千個伙計嘅生計喺身
唯有做返大香港呢塊餅 令我哋香港電影人唔使再為搵食拍啲唔想拍嘅嘢

戒左好耐

秋生之前訪問都講過 多謝獸成條水喉射住佢
似係識英雄重英雄 照顧好朋友

篇野講係香港幕後人工貴同文化差異攪到香港無工開，好似以前成個製衣行業搬佐上去大陸咁

香港電影人同其他行業嘅香港人比梗係窮啦
香港電影人同中國/臺灣電影人比就好撚貴啦

抵死啦，垃圾港產電影千篇一律，男主唔是古天樂劉德華郭富城就係林嘉棟黃秋生

睇到厭啦！

抵死？問題最應該死嘅人冇死到 死左係最底層嘅員工同文化

都唔到佢本人控制嘅

我反而覺得係純港產片嘅翻身好時機喎

「同埋大陸好多係肯收月薪，好多人係一個月畀2萬就搞掂」

極易被其他人取代既工種，有2萬蚊仲想點？香港班人仲要做慣日薪成日射波

傳統工業一定唔係，我簡直係異類。

奶共後果
其他行業自己諗

香港電影製作成本屬全亞洲最高，反而削弱了香港競爭力

幾時有成本高=有競爭力嘅錯覺

星加坡同台灣有HBO同Netlfix合拍

香港班人就北上含支那

抵撚死

首部劇情電影計劃
一念無明、點五步、藍天白雲、以青春的名義、淪落人、金都 etc都係有佢資助，質素又唔差嘅港產片
（雖則後來聽返其實啲資助好撚少，好多大明星都係捱義氣無酬拍。不過至少叫做幫班新人開到戲。）

你自己查返紀錄，係佢地想發大財，主動上去，港產片先瓜老襯。

屌，又唔撚見Marvel 少人睇。

日日香港都上演緊街頭好戲啦 洗乜拍

彭大導係電影圈典型例子。開頭本土 成名奶共

本身討厭大陸套價值觀，而呢個價值觀同世界係有極大差異，合拍片就一定要落大陸果觀點。點睇呀.......大陸。

你唔撚係信戰狼真係會救人呀。

純港產片仲要搵生面口拍先有興趣睇咯大佬, 有未知性先會有衝動睇, 呢幾年全部扔錢出黎拍果啲就係警匪片一係就內鬼, 再望望堆演員一定係青雲家棟劉德華張家輝, 屌你全部都係呢啲人呢類題材以為有爆炸有驚天大陰謀就好睇, 拍番啲貼地既戲好似一念無明咁已經好好睇一係就賀歲片年年拍埋啲ON9懶好笑既片, 黃百嗚條ON9可以年年拍一套家有喜事出黎, 我睇撚到葉問拍笑片真係好撚尷尬咯, 班ON9以為有條女出黎露下波就攪掂, 我睇4仔直情連個西都睇撚埋啦屌

其實點都好當年佢哋呢就仆街到點都唔抵幫
不過點都好 佢哋而家係拎住咗香港電影圈嘅命脈
由我個人/由香港立場出發都好 香港電影冇咗係好可惜
屍就一定要照鞭 但係我都好想大家做返起個電影圈

btw 善用不推文回覆

甘願放棄自己優勢，配合支那審查，就算有好劇本都無老細、院線肯博

而家為時未晚，睇下有無大導演敢博

根本而家d港產片全部自high膠撚過tvb點睇，套套戲仲要同一班人，跟唔到國際潮流，韓片而經走到亞洲最前，cg特技可以同荷里活同級

好似幾正

鐵拳無敵孫中山打醉拳甘迺迪

反正孫中山同葉問都係國民黨

套野有ab 你覺得會差到有個譜咩
王家衛要淪落到搵ab呢d流量明星去迎合支那市場就知無得救

其實中國都執左好多電影公司

依家荷里活啲片好千篇一律咋喎
真係睇戲都唔會呢啲大cast 但冇乜內涵嘅劇本

push

好地地既香港娛樂圈就咁被支那搞死

月薪定外判個班先

高過月薪低過外判咁啦

難啦，班友上慣去拍親都過億製作費，你叫佢地返香港拍返啲低成本佢地邊肯吖。

問題係千篇一律又成本大都收得過香港d戲
然後行內人就屌9香港人唔識睇戲
明知香港人口味係咁，又要唔肯比錢落本做電影
crew貴? 叫d演員收少一千萬都可以請好多後期執好部電影啦
講到尾係演員唔想收少個崩
就唔好話香港電影玩完啦

03即係子華做司儀嗰屆

跟本上佢opening 講既成戲好多都超高汁
放返係今日睇都咁好睇
隨口up 都有
無間道 ptu 大隻佬 大丈夫 龍咁威

香港電影圈自己都尷尬
個個都知冇錢賺 一定就要上大陸做小丑
近十幾廿年根本冇新血 有天份嘅全部唔做演員
你估劉青雲張家輝唔想同老婆享下福咩
呢個情況女演員尤為嚴重
新入行>冇戲拍>練唔到戲>冇戲拍>冇名氣>冇戲拍>練唔到演技..loop..

其實首部劇情片嗰堆都唔錯 淪落人 一念無名 以青春的名義
不過主流大片拍得差係事實 死黑警老廉黑社會 拍咗幾十年仲拍緊 睇完都分唔到邊套打邊套

眾籌套《夏日宣言》幫同路人開戲，又可以宣傳革命

達哥投資中資game=奶共達狗
子華慳皮去深圳拍戲=一直都係深黃

嗱我唔係撐達哥呀,不過唔好雙重標準屌一個唔屌另一個囉

日劇好多戲路好多都係差唔多但演員世代交接快
睇極都唔悶

搵支那人拍港產片
北上取景
講普通話
之後話最強港產片
你話笑唔笑死
拍返部殺警甴故事可能吸引啲

抽起咗啦
上映無期

係有合拍片之前香港電影業已經開始走下坡，本地觀眾都唔會特別見係本地電影就支持，有種心態係寧願睇外國片。

當開始差，單靠本地觀眾既收益唔夠養起整個行業，本地投資者既水喉唔夠，最近既一定係搵返中国投資，但搵中国投資又要跟佢規定，演員有部份要用返中国人嚟做，劇本內容又受到好多限制/睇咗中国口味先，結果成為香港人唔鍾意既合拍片，香港人更加唔想睇，跟住行業又更加依賴中国資金投資。

其實一路係個惡性循環。

所以上面有巴打講得好啱，要研究下點樣藉住機會，將黃色經濟圈，引入到香港電影業裡面。需要投資者好龐大資金，香港觀眾都要好主動入場支持。一旦搞得起，過往奶共既風氣，唔單止係電影業，個影響力一定會帶動埋其他行業，畀各行各業見證到，香港人係唔使奶共都可以賺到錢！

班老細保守，開戲搵影帝就覺得收入有保證
丫好死唔死套戲有青雲家輝就算垃圾到低壓槽咁一樣收8位數
唔怪得班老細唔肯用新人
係怪班觀眾嘅心態，買飛入場要有影帝影后先叫抵睇
行去售票處唔知睇咩好是旦篤套青雲古仔都覺得蝕極都有大明星睇下

香港人鍾意睇大片係事實 大製作要錢要票房就導致合拍片同奶共電影人出現
香港人要學識欣賞多啲唔同類型嘅電影 特別係啲小品小本製作 有觀眾先有空間拍唔同類型嘅片 事實係王家衛幾勁都好 睇佢嘅觀眾都係小數
好希望可以再見到香港電影百花齊放

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

中國有14億人，一人洗一蚊買戲飛都有14億啦，無得搵人仔又話香港人錯呀？

番大陸啦你班偽人
大陸好撚多錢搵架

而家拍部戲無政治元素搵鬼睇
加上抗爭緊呀 鬼有心情睇戲咩
再拍部一念無明 我望到奶共樂都唔撚會入場啦
你搵下何韻詩我米支持下囉 但佢地又賣唔到部戲去大陸 你班人自己揀囉

今年啲港產片淨係睇咗淪落人G殺三夫,三套都係比較有水準嘅電影

香港電影圈玩死自己係必然,之前話要提名淪落人角逐奧斯卡最佳外語片點撚知轉個頭為咗班老細提名填海華套掃毒2代表香港出賽

自己都唔珍惜本土嘅高質電影同演員一味為咗錢去降低品味同要求,甚至流失本土觀眾都在所不惜,依家有呢個結果係好正常

仲記得銀河映像
而家太多為票房而拍嘅戲 試問點會好睇
只會當紅炸子雞同老牌明星合作 就係為咗捧新人
中國定香港電影業都進入緊呢個死循環
14億票房真係一個咀咒嚟 令人安於逸樂

站份中國電影人分分鐘有骨氣過香港啲奶共導演 其實只要無視強國打飛機大片 都會發現啲好嘢 e.g. 大象席地以坐 地球最後的夜晚 都好唔錯

唔睇了

女演員呢幾年真係彈得起得數埋1隻手都無, 有可造之材但無人肯俾戲佢拍, 無投資者肯冒咁大風險, 16年仲要搵鄧麗欣拍愛情片大佬成40歲都黎啦

梗係啦，淨係拍警匪片

Stephy近年我覺得佢改變咗好多,開始唔拍啲濕鳩商業愛情片轉拍啲冇票房保證嘅本土小品戲,同埋演技係進步咗嘅

所以其實唔可以怪晒班友舐共
講到尾當初我哋有份迫佢去舐共
要搞返起電影圈 要由大家心態做起
香港電影盡量入場睇 好嘅咪上網讚 等班老闆開多啲
差嘅都要上網屌 除咗令佢哋進步 負面討論都有商業價值
最緊要係谷返人氣 等佢哋知 香港戲拍畀香港人睇係有市場

一係就合拍片
一係就on9做雞片
你自己睇埋我果份
而家搭十幾個鐘長途飛機都唔會揀一套香港電影睇
對上一套係飛機睇已經係淪落人

佢係OK不過可唔可以捧第二個後生女出黎拍失戀日呀

返大灣區做中囯人，俾人排斥呀？
做咩唔搵平機會，再唔係去平權啦，中囯人權唔係最好咩
再唔係搵黑警丫嘛

低budget都有好質素
冇好劇本講經咩

淨係識做合拍片
好好地一套本土嘢又加條大陸女

你開套光復香港時代革命肯定爆滿

老老豆豆，電影圈真係黃嘅多，好多手足
好多新導演都係深黃，大家要支持本土電影！
我始終覺得觀眾土壤同電影類型係互為緊扣，當觀眾只鐘意睇虛華，大cast，大特技嘅商業片未
令到文藝片或者小眾片無人投資。
另外我唔覺得拍本土故事= 唔能夠面向國際
電影語言，故事嘅感動係共通嘅，我地睇其他國家嘅電影都係會搵到共鳴，只要故事紮實，一樣面向到國際。
淪落人我啲台灣朋友勁鐘意話好想嚟香港睇木棉花
大佛普拉斯講晒台語勁本土，我睇左四次
但無計因為老一輩電影人同大陸有千絲萬縷關係
最支持新導演嘅古生都唔敢反中⋯但好多嘢唔洗做到咁出面，古生繼續大陸搵錢但養起香港咁多手足無說話講

一句講晒，希望大家多多支持香港電影，院線又好，獨立又好

久你地架？？？要唔要養你冚家幾代過世？？？

好野自然香，你先睇下你地呢十幾年拍撚過乜？？？！！！

欠你地架？？？要唔要養你冚家幾代過世？？？

好野自然香，你先睇下你地呢十幾年拍撚過乜？？？！！！

中生代女演員真係得stephy
阿sa同janice man都唔得

問心丫
搵個3唔識7嘅出嚟拍有幾多香港人睇
到時收得1百幾廿萬個演員咪又收皮

生涯規劃

今年淪落人都係好彩靠口碑先叫好又叫座
導演又唔出名又搵菲律賓人做主角,係得黃秋生出名啲
香港人真係好睇排頭

拍一套《黑警2019》
包你有票房

————————————————
五大訴求 缺一不可
一月一日 維園再聚
一九之仇 二零必報

唔係欠唔欠嘅問題
而家事實好簡單
香港電影 is dying
一係 就放棄呢樣嘢 繼續屌班垃圾當年點錯點錯
一係 就做返起個勢 令到成個行業健康返 再踢走班垃圾

我自己就好唔想呢個世界冇咗香港電影
而家佢呢行其實病入膏肓 已經冇辦法自救
我只係覺得成隻熱狗咁得個屌字冇作用
寧願你邊屌邊救

舊時代壞習慣 大家要戒
希望呢次運動令更多香港人明呢樣嘢

仲阿sa janice man?
2個都老喇
而家應該要識廖子妤 余香凝 談善言 吳海昕 梁雍婷
仲有返校蔡思韵

加埋我

所有宣傳都係拎秋生做牌頭
好多人諗起套戲都係諗秋生先

阿Sa直頭係戲屎,啲新入行嘅演員都好戲過佢
次次拍啲扮破格嘅戲就當好戲,唔係佢老細照住根本金像獎提名都唔會有

郭富城黎緊套麥路人好似冇收錢拍 佢話劇本好

蔡思韵 梁雍婷係應該要畀佢哋上位
其他嗰啲已經30歲 理論上係應該要上咗位做緊一線..
可惜電影圈係唔撚識進步

你都識講共業，香港人自己有份搞到咁，都唔睇港產片，講條毛咩真係

真係以為香港人真係人地同胞呀，香港人有着數畀佢哋先會當係同胞

人必自侮而後人侮之，

物皆先腐而後虫生也！

winter is coming

係呀，低成本都可以拍得好好
只係香港班老細只係想要大堆頭大製作

講真，
南韓唔少低成本都拍得好好攞晒獎
好似“未成年”，“5時恭候的證人”，“我們與愛的距離”咁

子華神前線深黃
老共想搞子華神好耐
要講嘅2014講晒

過橋你幫佢抽板，

授恩蚑必將仇報！！

讀電影
molamola

只聽過廖子妤 余香凝 談善言 但唔係因為電影 係因為佢地拍mv同啲分手新聞相信係我問題

阿Sa係我腦入面既印象只係得一句: 我有俾你屌架

唔講得架 比人屌你話藍子華一早表態 收山唔講政治係啱。但又唔見得佢收山 明明出緊嚟拍戲

所以我頭先就係講中生代
呢10年合拍片就令到女演員出現大斷層
冇人接到棒

stephy已經算最好
但都未真正上一線

道理上你冇錯
但係我覺得同樣道理其實可以用喺香港度
只不過大家對香港有愛 先有而家嘅時代革命

同樣地
我對香港電影有愛
所以我都希望有場電影革命

你可以選擇任其腐爛然後搖頭嘆息
不過我覺得盡力挽救勝於棄之不顧

其實d合拍片觀眾都睇到悶啦
拍返本土小品
搵一兩個明星孭飛
仲多人睇

其實根本佢哋拍啲嘢都係乏善可陳，撈得娛樂圈自然就有八卦新聞，只係證明咗啲八卦新聞個討論價值重高過佢哋拍出嚟嗰啲嘢咁解

拍既野無來新意，搵邊個來睇

你未免太過美化舊時
以前啲戲9成無劇本，邊拍邊寫，拍完剪出嚟唔好睇就補拍
而且大部分戲正正就係你所講嘅噱頭電影，高質電影從來佔少數

佢金都入面演技進步咗 我覺得好過空手道
而且好撚有女人味36歲我都想狗衝

hey dllm rubbish

聽日元朗區有大嘢搞！ ！ ！

娛樂版個生態仲衰過電影圈
班觀眾係要睇花生八卦嘢 正經深度嘢冇人睇
慢慢變咗娛樂版只做八卦 其實係好撚扭曲..

今次真係唔會睇，本身好中意佢，早幾年都有去睇佢棟篤笑，但上年個套真係好麻麻，再加上今年咁仲拍賀歲片，仲要深圳拍。不了

算唔算攬炒一小步

個人認為最趕客係劉心悠...

希望香港電影界新人有返啲機會，好多都捱唔住轉咗行

以後只幫襯黃絲電影院

雖然余香凝形象麻麻但新人嚟講真係算唔錯

我覺得咁講有少少本末倒置
唔係班老細想大堆頭，你估班明星收得平
而係好多觀眾覺得大堆頭先睇
一套有家輝，一套青雲加古仔
好多都覺得2個明星嗰套抵睇啲
王晶搵埋發哥家輝拍賭城就算垃圾到垃圾3套加埋又袋一億
你話班老細邊會揼本去搞劇本搞後期

呢啲就demand supply好多年

如果佢哋拍啲嘢係有話題性到仆街都可能重得，但係而家就係連個supply都冇，啲demand又少，香港人都唔撚睇港產片，點會搞得起

同埋而家啲所謂明星已經去唔到以前出道嗰班個位，點都去唔返

得個樣連廣東話都未講得正仲要戲屎

任何商品不離4個P，根本淨係Pricing都有問題！！
一家幾口睇場戲幾百蚊，鬼佬片比下你覺得港鏟片值俾差唔多嗎？？
你睇返其實好多小本肯平飛二三十蚊，咪有人撐囉！！

小本話就話小本，其實都係難圍皮，成村人要養

老實，有邊隻唔係老細養開不過想俾錢捧紅嘅先？？

舉個例子，韓國套parasite 需要好高成本咩？但人地有機會進身Oscars 。 藝術品成本唔一定高，貴係貴在思想，深度引起觀眾嘅反思同埋討論。香港創作人係窮在思想。language / cultural barrier /資金係籍口。
你試下大陸拍套咁嘅野 未拍完就比人封殺。
思想審查係藝術創作嘅死症，冇得醫。我敢講如果曹雪芹活係現今大陸，紅樓夢係唔會出現 張國榮嘅霸王別姫都一定因為涉及同性戀被封殺。(但係呢套戲拎獎架dklm)

不過好啲咁講 拍左咁多年奶共鳩戲 都冇成功影響到香港人
大家既品味仲係度

佢係好勤力，拍好多戲，但係都係冇用，始終上唔到一線就係上唔到

咁十年呢？上年仲有淪落人，其實港產片又好多套值得睇，但香港人鐘意睇荷里活大片，對呢堆本地小品制作反而真係冇咩戲好睇先會走入場睇

欣宜有少少腦都減唔到肥。

何況係無腦既豬？

洗驚？？我朋友話佢兩姊妹3P有價喎！！！

因為最搵到錢嘅合拍片唔會搵呢班新演員擔正
不過咁諗依家所謂嘅一線仲有幾個係香港人支持

其實肯拍套葉問5之時空穿越大戰防暴速龍
我應該會支持一下

成本貴就去深圳拍？我話俾你聽，你唔用香港人又想攢香港人錢？收皮啦，你冇票房果時個成本仲高啊，你真本土制作嘅話，包你本地票fat fat

內地人成日笑香港電影沒落....

3毛仲捉你唔到？

仲有三夫個女主角,雖然係支那人但走嚟拍純正本土戲仲要神級演技都仲抵讚

你講得岩，多垃圾戲冇所謂，但至少都會要有啲高質嘅製作。但今時今日香港嘅電影

咁咪唔奶共

香港創作人唔係諗唔到好嘢
你睇大家啲文宣/戰術就知

係樓上有班「上岸」廢老以佢哋嘅「經驗」壓死下面班後生...
呢個情況係成個香港每一個部份都係咁

老實，只因蚑那種一出世就要秒秒做戲！！！

梗係，最撚慘就係佢哋都已經唔算新，但係你睇下我哋都重係新演員、新演員咁叫佢哋，咁咪仆街

齋講女演員，咁一線都重有好多嘅，鮑姐、Deanie姐，搵下啲移咗民嗰啲都有。簽撚咗CCTVB即係又拍唔到戲，等於又冇撚埋

本來都重有個小紅姐，不過一簽咗英皇之後就第一個走去跟英皇奶共，屌佢老味

Agger

港產片大多都係男主角擔大旗
劇情推進由男主角主導
女角多數只係花瓶配合劇情

本身都好鍾意惠英紅,佢啲戲真係好掂但做護旗手不了
依家見啲新一代演員個個走哂去簽古天樂

巴打識野，不過可惜支那人，如果套野如果真係解中港關係，我諗佢應該都明香港發生緊咩事

識得已經好好fish同談今年都冇咩戲上
談善言淨係知拍viu劇

睇返啲訪問睇得出條女都係聰明人
所以有時會諗佢拍呢啲戲唔驚出事咩

咁其實踏血尋梅春夏都係鄰國人，好演技又唔應該歧視佢係鄰國人嘅我覺得，都係怨土炮出唔到人

善用起底功能

叫得共業就唔好一味賴工業人，觀眾一樣要反省，大部分戲院都奶共，黃色經濟圈可唔可以support到一條獨立院線，鍾意幾時上映十年、返學可以自己話事？

因為多數人都係當咸片咁睇就算

大撚把理由幫佢護航啦

新演員多謝晒呢班友 都未計大堆等到老都未上位啲二三線演員

依家根本套套都係古天樂梁張家輝劉青雲填海華城醒輪流擔正

近年最好睇港產片應該係逆流大叔同倫落人

viu其實都好有心
不過佢啲劇其實唔太適合電視播
冇廣告先好睇

跟電影業大亨起碼有糧出先

講開又講，君如、毛姐、葉童(雖然都係少戲開)都還好，張曼玉、劉嘉玲呢啲重會唔會同你拍小品？袁詠儀已經拍唔返當年啲戲，同埋又係冚家奶共，即係又冇。Do姐又一早收山，唉。好難囉。我老餅啲，如果芳芳姐同寶珠姐唔係一個多病痛，一個去返做大戲(而當然我都係支持佢做返大戲 )的話，會好啲啲囉。人瑞唔使講，根本都唔撚入流，當年真係好老實都係符碌。計埋羅蘭姐，唉.... 呢堆都冇埋，基本上淨返嗰班就係鄰國人，冇計.....唉！梅姐又早死！唉，俱往矣。

有佢地有一班人睇
冇佢地連嗰班人都唔睇
連登仔睇Netflix 係唔係都唔睇
咁你話點搞喇

小鳳姐

我覺得娜姐都ok 一定好過呀sa
呀sa成日懶係拍gimmick野但佢本身戲屎
就攝位想拎影后

係合拍片累死香港。
好地地一套香港境，大卡士都插幾件講蝗話同埋鄉音大叔同阿姐。

題材唔係警察 / 臥底 / 就係古裝重裝甲

本土味的電影又被打壓。五個小孩的家長其實係好睇既，但係搵楊支那呢條唔識做戲的垃圾出來。

最後二十年前又係古仔青雲，二十年後都係古仔青雲

香港班垃圾自我放棄

阿sa 一日喺英皇佢一日都係靠咁樣上，而佢基本上冇可能唔喺英皇

王祖藍收皮未

無人撐香港電影 老闆自然唔科水
行內又多老屎忽阻頭阻勢
電影成本一向都貴
貴在人工啫 搵啲唔出名嘅
大家未必會睇

大家講嘅淪落人小弟都有係入面做crew

佢嘅規模比一般所講本土小品電影更低，可以話同Viutv 現有嘅劇集差唔多 秋生仲肯用分紅方式出人工

真係秋生同個劇本令套戲先咁有口碑，首部劇情電影計劃政府批嘅錢雖然每年都加緊，但真係追唔上所需成本

杜琪峰係咪收咗山

其實都唔係關晒今次社會運動事，最主要係兩地工作人員文化唔同，就最簡單佢哋慣咗接一部戲會畀佣金中間人，我哋香港唔興呢套，係明碼實價收錢，唔會肯畀佣金。」
其實電影業創作班幾黃，近幾年十年一念無明好多係好劇本，不過冇人贊助先少

香港人工全亞洲最貴？
咁有無同外國比同以前比啊？
人工跟本無加過仲好意思講咩

葉童都有出力嘅。但係如果佢個角色寫得好少少會再好啲 我始終覺得佢個角色都係可有可無

娜姐睇得出佢好努力,由以前嘅賣肉女星想轉型做演員

其實係咪要一間專播呢啲嘅電影院？方便下人唔洗諗，應該可以幾爆，又可以擺脫啲傳統娛樂藍絲大集團

劉嘉玲都有拍以青春的名義

奉俊昊係世界頂級嘅導演，我相信Parasite連荷里活都唔會拍到，無謂將個bar set到咁高（Parasite製作成本約8500萬港幣）
但我認同一點，思想有審查，就唔會出到頂級創作人才

香港人就係咁蠢，幫人養肥隻雞再比人拎左去生蛋

又一實證，教識支那無師傅，學哂就一腳兜走香港，以前香港教支那crew點拍點度橋，俾佢地邊做邊學。

係，望佢拍多啲

再數，鄭秀文、梁詠琪，都係難。再數返而家，周秀娜、鄧麗欣好似好少少，但係真係要有劇本先得，唔係同冇冇分別。其實欣宜都ok，但係好似又係唔知簽咗邊間公司，所以唔知點咁。再"新"啲嗰班根本係直程冇乜人識，但係真係要靠佢哋頂住先掂，但係中長期嚟講都係難。一係就搵啲所謂素人，但係套戲要超級爆炸話題性嗰啲先得，而香港個格局環境又係好難拍到呢啲戲，同埋冇錢冇老細。唉成行都係問題

但劉嘉玲係套戲監製 可能咁先客串下

本年前係連登屌子華會比連登仔話五毛

奉俊昊真係世界級
好難套用到香港

但南韓仲有好多低成本拍得好

同埋都係天下一先出到

班老海鮮根本唔想退落黎，冇諗過要俾後生做，自己覇尻住曬d平台，諗住可以用舊果套繼續搵錢

娛樂事業最講新意，果d乜尻家有囍事/獎門人而家都仲夠膽拎出黎俾人睇

我細細個開始睇，而家連仔都生埋仲係呢d野，而家大把其他野睇/玩，唔駛一定要睇戲睇電視

傳統果d平台唔轉型就等收皮

田雞都算講人話

所有行業都係咁，你唔奶緊有人奶慢人一步，囚徒困境鬥快出賣自己地方者，我地無能力出賣先係度圍爐。

所以肥彭既名言係百搭，無論咩地方都係一點一滴斷送係某些香港人手上，全地球最自私的種族

香港樂壇都被 cctvb 搞死咗
當年封殺呢間、又封殺嗰間唱片公司
唱唱下得返星夢d歌手

當年香港樂壇都風光過
Leon都紅到去韓國
現在風水輪流轉

====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

黃金兄弟垃圾到

大6人起飛腳是常識吧

認真香港文化自我封閉, 我們完全唔係你們target customer

另外仲有德國聯署要簽呀, 得番二日

你睇下Enzo Mazak 幾撚失望 你睇下幫我地嘅人幾撚失望

我做收音嘅，少咗長片拍係真嘅，不過依家好多viu tv同港台劇拍，仲有中間撈下啲散嘅廣告，你話係咪真係市道好差，都唔太係嘅

有報道過話抽起？
我以為排緊期下年上咋

個戲名好吸引
好想知點解死因冇可疑

====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

以青春係首部劇情片計劃全資畀錢拍，天下一只係發行
莊文強幫導演譚惠貞拉綫搵咗劉嘉玲主演，然後劉嘉玲幫手做埋監製，搵咗啲猛人做幕後班底 (e.g. 蔡崇輝攝影、張叔平剪接、區丁平美術)

其實只可以話以前種落左個一因係度，以前香港輝煌係食正台灣有白色恐怖同埋大陸未開放，當然以前巨星都有魅力例如張國榮芳姐咁樣。

到90年代末翻版盛行時對電影打擊係有，不過未到咁大。然後03沙士因為中央送大禮瞞疫重創香港，而03後好耐連貪曾條死仆街又停香港工程同建築，樓價爆升令各行業既生活指數跟隨爆升。當然95-05年左右成日都係播埋楊千嬅鄭秀文呢的垃圾戲亦都係失去市場深度既重要原因。

咁係如此情況下當大陸影視向好時，好多香港人就梗係揀易不揀難，去一個講中文既地方搵食感覺會好過去外國。支那人價值觀同香港人差太遠，側重大陸市場就必然慢慢失去香港本土好作品。再耐的重依靠起大陸市場時連去外國謀生既技能都無埋，例如我認為香港從業員好鍾意一本通書睇到老（唔敢肯定電影業係唔係），加上忽略語言訓練進修，導致無晒去外國機會。

其實電影業係一個借鏡，提一提各位年輕既連登仔，要脫亞入歐，就唔好成日提咩本土本土，香港係一個外向型經濟城市，唔好守舊，無時無刻都要裝備自己，一定要令自己有足夠既長處去fight低支那人

大陸租部機拍野 送埋助手跟一日都平過香港一大截

其實都係靠大牌拉人馬去拍
之前一念無明都係曾志偉叫奶共樂拍

我9錢一早屌左，等睇仲有大把港豬納稅人奶粉錢，養肥俾支那嘅DJI囉！！！

唔同年代冇得比較
而家資訊吸收咁豐富

但係香港D crew好多都窮到唔敢拍拖結婚

港產片算鳩數啦

可惜以青春票房仆到一個點

佢個角色係差少少
但係佢發揮得幾好

好似有紫頭閪

古天樂開viu tv劇，有糧出有得入屋點解唔簽

其實一數你就知 根本成個行業腐化晒
有太多太多嘢當初香港人冇做/做錯
變成今時今日咁 已經返唔到轉頭咁滯

冇計 吳肇軒太新 劉嘉玲太老 大家唔想睇佢
再加埋個題材又冇咁吸引
而家要拍小品要拍得好香港先有機會爆

其實係冇位or唔俾上一線
新生代d女d戲大多數都好過中生代
連中生代都未上到一線
新生代又點上

集資拍套警曱，包收得。
收益扣成本比哂手足

但可能會比人話人血饅頭

梁雍婷正呀

其實兩套都要放支那人 係咪因為要做合拍咋？
演藝學院年年都有新人出
我就唔信係香港搵唔到女主角

同Netflix or NBO 一齊搞拍劇

麻煩分清莊閒，係人地搵你唔係你搵人

其實成個亞洲文化 包括我哋香港人
永遠都係偏好所謂安全 所謂穩定
只要以前成功就一定要跟以前玩法 點解? 因為穩陣
但係佢哋追求穩陣已經去到偏執 因為怕冇咗自己擁有嘅嘢嘛
所以咪打壓班後生 最驚你哋做到嘢搶埋佢嗰份

所以就係共業

林嘉欣得唔得
胡彩藍
當年「男人四十」攞新人獎
====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

唉 共孽
我真係好想仲有香港電影..

我覺得主要都係吳肇軒太新。學樓上話齋，劉嘉玲都係因為有監製埋定唔知老友先做埋，但係起碼啲人都會覺得可以睇下，因為有劉嘉玲。

毛姐套黃金花又係咁，其實個故事都幾爛下凌文龍重要冇乜真係對白，但係套嘢叫做有多個呂良偉(同埋冼色麗)咁解

如果外語片商舔共
一樣冇
一樣可以唔俾片你

當然
可以自己做發行買片
(其實蕭定一有相關業務)
成本相對輕
但買手要夠眼光先可以維持埋戲院收入
(例如WT係我認為眼光非常獨到嘅一個老闆)

麻麻地 余香凝

不如 顏卓靈

出到女主角，但係到cast嗰陣有啲角色一試戲就知龍與鳳
同埋呢兩套戲都講劇情嘅，三夫講中港，個女主角係鄰國人都合理
踏血尋梅嗰單新聞個女仔直頭就係新移民
其他戲土炮做到，但係都係要睇劇情

我識幾個我以前阿頭都轉做渣車

得返仲有幾多從業員丫？

曾經又計唔計？

其實一部都算
再整多部
咪搞

老豆係黃
個仔係藍

====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

黃金花劇情簡直係暴走
係凌文龍一個救返
啲老細仲好自豪咁話拍咗套有票房有口碑本土戲
其實套戲真係唔多掂

呢個都係其中一個原因
多戲拍會好啲，但係而家就係冇戲開

香港d影題材就晒大陸審查 放棄本土題材
一係拍嚟拍去都警匪 賭 賀歲 劇本鳩得嚟又扮唔到周星馳d無厘頭
香港所謂認真製作d戲根本同唔到外國鬥
反而唔理大陸市場d戲 間唔中都有好評

都係劇本
屌之前拍套掃毒2，套嘢鳩到

電影圈班撚屌仲要提名呢套嘢取代淪落人角逐奧斯卡最佳外語片,影撚衰香港

同一時間台灣日本韓國嘅代表贏幾條街

逆流大叔呢？

逆流大叔、G殺都係

班友志不在獎，都係利益

合拍片的確係對初期融資幫助很大
但現在問題係合拍片必然限制咗電影嘅創作空間
結果唯有兩三年loop一次西遊記射雕倚天如來神掌
不如諗吓寫好啲劇本
拍完小規模港產版，之後再賣返版權畀大陸重拍

如果班友係賣貨品 當年嘅環境喺中國融資係好大幫助
不過問題係佢哋賣緊嘅係電影 係文化 係藝術
可惜當年佢哋根本唔撚識
冇錢點算呀?咪返大陸搵錢 當年個個香港人都係咁
唉 希望而家大家醒得切啦

依家啲戲都冇乜好睇
1.商業味太重，題材橋段重重覆覆
2.港產片得警匪片係世界級，拍到外國都黎取經，但係礙於現實狗隊既所作所為，叫我睇就不了
3.支共censorship

現在警匪片點夠現實好睇 班黑警獲獲新奇 獲獲金

推

其實支那娛樂圈已經爆緊
成班明星同非洲小朋友爭食
睇見都好笑
特別個袁嘉敏

對上一套入戲院睇嘅港產片已經係淪落人

我覺得黃金花拍得幾好，對弱能人士嘅關懷好過一念無明好多好多，好踏實

以前大把歌星紅遍亞洲 , beyond 遠到非洲都有人識唱佢哋既歌 , 支那一早就諗住搞香港既文化 , 唔比你哋自成一國

抵撚死啦奶共

遲D就唔只電影
所有野都唔預你玩
比D下把位你養到你死

真黃嘅無問題
藍同奶開共一定唔會幫

講開劇情片，嚟緊仲有金都同散後
散後都有講下雨革同依家
香港人 唔好比藉口自己
用行動去支持下本土野

其實蕭定一藍唔係最重點
最重點係：

我覺得佢唔識做生意
本身唔係冇面冇資源
但就係做唔掂

即使張智霖簽佢
我亦唔見得好成功

電影發行更加係浪費左間公司

香港本來走在亞洲尖端，當年係東方荷里活啊，曾經貴都貴得值㗎，香港電影陣味係真係得喱撻香港地先孕育得出！係廿年前，香港電影業無骨氣，將自己優秀之處拎去賭，宜家輸Q晒係自食其果，唔撚好怪人人正高
「香港電影輸，輸在唔夠平」乜撚嘢邏輯啊

新一代嚟講
台灣啲導演已經超過晒香港 有想法有技法
呢幾年有血觀音 大佛 誰先愛上他的
以至今年最佳電影陽光普照都非常有水準(好睇過返校多多聲)
冇計 人地行緊香港舊路 電視業發達
磨到啲基本功穩打穩紥先出開拍戲
加上人哋本身都好支持國片
唔會好似香港人咁西片先份場睇咁膚淺
當然我唔會一竹篙打一船人 點都有班好支持港產片嘅觀眾 如果唔係淪落人都唔會仲收得過一念無明
香港電影係一個好根深蒂固嘅問題 要搞好就從電視圈入手先 搞返好個電視圈 先有好嘅土壤出好嘅人材
同埋香港拍片啲人唔該打少陣j 增長下自己知識培養下內涵 先會拍到好嘢 一味圍威喂圍內對住自己條片J冇用 謙虛啲學習下人地嘅作品 識欣賞下人哋 唔好為左型而拍片 你咁做只係晒緊自己時間

雙方都有責任
創作人成日都以觀眾唔識睇無市場作藉口，降低作品涵養水平
大眾除咗識消費亦會消化，你feed啲乜佢哋咪㗳啲乜囉
根本觀眾口味係要靠創作人培養，有點樣嘅市場係要靠製片人開發同穩守

不過經過喱場運動，除政治覺醒，我諗香港人都文化覺醒，敷淺賀歲商業片點可能再滿足到佢哋，我入戲院鳩笑不如留返喺連儂牆感受港人創意嘅爆發力

曾經圖利自肥嘅電影上一輩，覺醒啦，要追上時代步伐嘞

呢個好認同
故仔本土 無啦啦硬係插件大陸嘢真係破壞晒個觀感同架構

唔係 拍左套好大陸feel嘅咩打拳片搵向佐做主角
等緊上

周星馳以前d戲變超高清依家戲院上映的話應該票房會爆

你講得好啱啊 唉
可惜班老細只會同你講
觀眾中意睇乜乜乜 大做
觀眾唔中意睇乜乜乜 唔做
從來冇諗過 你係供 佢哋係求
你畀乜佢哋咪養乜觀眾出嚟

油麻地電影中心算唔算

viu劇同港台劇呢啲係人哋一路燒錢養住你嚟拍
基本上冇十年八年 除非取代到大台 否則係唔會賺
但捱到幾耐都未知

仲有杜sir 刀仔鋸大樹啊

演技都唔算好超班，香港大把演員同佢一樣啦

惠英紅最仆街係佢阿嫲比人打死，佢老豆走佬落黎香港，佢死去奶共對唔對得住自己家人呀，無共產黨佢仲富貴啦

「我哋要思考」係佢自己唔思考，就覺得人哋都唔諗，然後一直唔面對現實

事實係你九七就中咗文化殖民政治手段，將成個文化產業逐忽逐忽賤賣，人材資源係會有俾你哋賣盡嘅一日，嚟到喱個真空期，係你班仆街賭輸咗嘅後果，宜家嚟概嘆時勢如此，收鳩皮啦，上一句能者居之，下一句降服於中共淫威，我真係恭鳩喜你啊，圖利自肥嘅都必有惡報

廿年前全行得一個杜棋峯堅守香港電影開山鼻祖嘅刀仔鋸大樹精神「唔賣大陸，東南亞歐洲喱度嗰度執啲，夠我繼續開戲啦」

人哋日台影業低迷，可以有其他產業鼎沸。香港除咗係東方之珠金融都市，另一樣巴之閉嘅優勢係一度被籲為東方荷里活嘅電影業，你將自己叻嘅拎去賭，仲好意思咁樣比較？夠薑就拎返韓國嚟比，人哋正正喺香港電影衰敗期間起飛，韓國電影節佢哋話「未戒奶就睇香港電影，宜家見嘅韓國電影，不乏昔日香港影業影子」潛台詞係你哋自己貪嗰十三億臭錢而放棄自己最優秀之處，都係嗰句啦恭鳩喜囉^ _ ^

利申先 杜sir fans
但係我唔知佢而家到底係搞乜鳩
好地地做乜要拍向佐打拳
仲因為套嘢辭金馬獎
屌你套嘢根本唔係佢風格嚟
why? 我懷疑佢被人拎槍指住春袋...

問題係連逆流大叔都1600萬成本，要同戲院拆賬，冇三四千萬票房都唔駛回本。

喂你宜家十條片有九條都有支那野，明知香港人最憎，但又要包裝係港產片，無人睇係抵咖喎。
望下其他地方，韓台都急起直追，連泰國宜家d劇情片都好好睇了。
咁計較個成本，咪唔會出到好野咯

一念無明邊撚到有弱能人士呀
黃金花劇情去到中段直頭hang撚左機
套戲主要講黃金花唔係 講母子情又唔係 都睇唔清佢主要想講乜 所有嘢拍得好面
講同類戲非同凡響好睇過多多聲

呢兩套幾時上？

唔出奇
古仔都危

每次响連登見到呢啲po就覺得前路茫茫
唔明每次都怪本地電影人係咩嘅風氣
我唔否認有啲好似王晶咁嘅仆街係為錢拍電影 奶共然後拍垃圾
但嗰啲通常都係黃金時代一早上咗岸
香港新一代導演而家慘過食屎
冇人支持本土電影唔肯入場睇加上一代做爛咗個市拍合拍片比大陸偷哂啲技術係因
而家愈來愈少人睇 搞到冇資本拍非合拍片嘅電影係果
而近年新出頭有料有idea有potential嗰班就係好辛苦咁逃出緊呢個loop
可惜近年大陸要响港產片身上偷嘅技術同人才已經偷哂，加上反送中，所以大陸唔會再比足夠資金香港
如果全香港都繼續抱持好似呢個po入面嘅連登仔心態 咁港產片就會真正死亡 到時候就唔好問點解會冇純港產片出 係香港人一手造成
說好的黃色經濟圈 聽過好多電影人為咗今次運動唔接合拍片嘅job 電影界唔只一次發動罷工 電影業起碼九成係黃呢句係真 點解就要由得呢班人死⋯

其實一套戲好唔好睇 唔係好關成本事
作為觀眾唔會話你成本高會特登入黎支持你
好似淪落人 逆流大叔呢啲低成本其實都好睇
夠貼地 要感動有感動 又會探討下啲社會議題
ok 你想賺好多大陸錢 想大陸人投資
然後開始為左迎合大陸人口味拍垃圾戲
仲要跟大陸規矩 結果劇情就黎黎去去都係個啲
一係西遊 一係警匪 兩類都係由細睇到大
西遊依啲神魔大戰cg燒錢
打白骨精呢啲邊個唔識 夠膽死差唔多年年都有
香港啲官咁廢咁貪 你就差唔多套套警匪都講反貪
仲好意思講廉正公署 得啖笑 睇到想嘔
追逐戲就係啲2手civic 爆炸
講真 睇完成篇文 無乜邊句反省自己啲戲
句句都係講緊外來因素影響 唔拍戲搞到咁低迷

香港電影欠香港人一場革命

從來共產政權最識利用嘅就係軟武器就係電影
文化殖民就係香港電影喱廿年衰落嘅起因

要贏，各行各業要守護到自己本行，就必須具備政治遠見
Politic is everything.

頭文字D 二 幾時開拍？ Top Gun 2都拍完了

佢地一路都賣緊香港既未來
但偏偏受返既係後生

其實換句話講香港商人對電影業都係無信心
惡性循環 非一日之寒

不過田雞都知香港人仲係佢老闆
講明唔太關運動事

知唔知最好笑係咩 今年港產片最好睇應該係暑假嗰套獸耳福爾摩斯卡通片

即刻明曬

好想睇
做得林嘉欣老公
係有啲料到嘅導演！

所以咪逼撚死晒啲道具Crew囉 仲要人地收平
一件道具知唔知要做幾耐

娛樂版唔八卦，仲有咩可以講？

成班垃圾搞撚到香港咁
陷家剷啦

所以我一直叫緊大家
救返香港電影啦 係班廢老害到咁
我真係唔想香港電影冇咗
一個月入一次戲院 然後拍得好定差都上網講兩句已經夠

因為戲院都唔肯播，拍完都無法子圍到皮

連登仔成日叫鳩人撐
仆街啦屌
咁難睇點撚樣睇啦

無可能

專訪 影評 學術講解 電影解構
劇本思路 演技比較 etc...

大把 只係八卦嘢最唔需要用腦...

[red]吹咁耐我一句到尾啦：

所謂見微知著，好地地一個"香港電影節"，回西後加吓加吓又放寬參選資格，又時不時加D無厘頭支那獎！！！

你自己先出賣自己[，仲好意思怪我地？？？/red]

吹咁耐我一句到尾啦：

所謂見微知著，好地地一個"香港電影金像獎"，回西後加吓加吓又放寬參選資格，又時不時加D無厘頭支那獎！！！

你自己先出賣自己，仲好意思怪我地？？？

2003 年沙士，最收得係＂無間道＂

有邊行唔係？

up

問題係viutv而家拍埋搖滾校園已經白紙狀態。
得返套同新加坡合拍嘅太平紋身店。
之後可能又要靜一排。

《金都》應該出年 我估有機情人節果排

《散後》就未知 有冇得上正場都係一個問題
獨立電影節買咗飛 不過full 咗

《逆流大叔》《淪落人》如果唔係主角唔收片酬都要千幾二千萬成本
以而家呢個票房（<2000萬)絕對圍唔到皮
好在首部劇情片計劃政府唔駛收返錢
《淪落人》票房多咗可以分返畀演員咁解
《逆流》我都唔知有冇賺 因為古仔有份投資之外政府有少少資助咁

其實近5年合拍片已經好少加支那女人做主角
即時諗得無雙、拆彈專家同埋古裝片先有支那女

而年年都有堆純港片出沒但冇咩人提
唔係有金像獎直情wfc

散後 有加場

另外,高先發行嘅叔叔係我認為今年最佳港片,
如果鍾意生活流小品戲, 呢套係必睇,
今屆金馬包括最佳劇情片在內5項提名, 絕對值得入場支持

(香港上映未定, 2020年2月係台灣上映日期)

覺得淪落人細膩好多
好過唔少拍咗十九幾年嘅導演

衝鋒車直頭加咗支那女人都唔多覺

《犯罪現場》射撚死班黑警

連登仔 唯一支持引入外勞既行業

141

觀眾除左睇等左好耐既荷里活片外
都入場支持本土電影先可以長拍長有
唔係一路忽略一啲拍得好/
有心既電影都冇票房
以後只會愈黎愈冇質素

除咗合拍片搞爛咗個朵呢啲原因
其實更反映好多香港深層次矛盾
生活指數高 樓價高 令到人工高 拍攝成本高
對啲基層電影人嚟講有戲拍都係治標唔治本
反而真光復先幫到佢地

劉德華 = 犯罪組織 黑幫片
任達華 = 警務人員 警匪片
黃子華 = 票房毒藥 TVB片

電視霸權 一台獨大 既受害者

人地收左山點同，要講都講曬啦，
最多都係拍下電影啫

香港啲名星垃撚圾，以為自己可以長做長有，用資本嚟打9人，好似美國大企，大把人想郁9佢地

btw, i dun fuckingly giv a shit to them

奶共係仆街 但係諗吓當年電影市場係點先啦
亞洲地區台灣韓國電影都有政府大力推廣
外國唔洗講啦
香港電影本地人又唔睇 政府又唔幫
老實講要開到戲唔奶共可以點
香港所有人都有責任去承擔文化產業沒落呢樣野架

你都識講你做收音 本身有套設備做收音嘅人都唔多

credit card 限額已到上限

賣足幾十年 佢搵夠退休 下一代 你死你事

大陸自己咁多限制都拍唔到啦，香港真係唔洗止意，都唔知點解仲有香港藝人奶共，真係恭喜你比香港人睇到真面目，之後可以唔洗諗住有香港市場

因為無香港老闆投資，大部份都係同大陸合作。
其實係一個惡性巡環嚟，冇錢冇人投資搵大陸人合作，作品差更加無人投資⋯⋯⋯⋯

我都覺，其實交代多少少就會立體好多

再加上岀名既返曬大陸拍⋯⋯⋯⋯

係 淪落人真係唔似一個新進導演拍
攝影 音樂 都好細膩

多一個理由唔睇

當年藍晶都拍唔少戲笑鳩d大陸人見識少+無文化啦

仲有藍百鳴套《合家歡》

想問下有無source

鬧咗咁多年大陸都返去拍
黃子華改名中國華啦

一嚟有陳果監住
二嚟冇錢請大粒
唯有用新人
人才一向有
只係平時冇得發揮

做收音呢就唔駛要自己買器材嘅

我以為你係freelance 個d 聽講好搵得

加入黃色經濟圈,拍返高質素香港人既電影,賣東南亞市場,未必無得做.

開部黑警為主題既戲, 我睇

賤畜廢老

其實香港電影嘅藍幕CG製作技術成唔成熟？

你睇下古天樂拍果個「貓星人」就知

其實香港唔發展藍幕CG製作技術好蝕章, 開頭投資係好貴, 不過長遠當技術成熟而且cg圖庫儲存足夠既話真係慳唔小, 你睇美劇部部都搭藍慕用cg做外景, 佢又慳左, cg景key得靚觀眾又收貨

邊個會蝕底做呢D

共業嚟，香港觀眾同投資者都有責任

黃百鳴：中國14億人每人畀一蚊我，已經有14億！

子華果套無聊搭飛機先睇下啦
入場浪費時間

其實真係好多香港人上去拍野

黃百鳴哩條撚樣第一大打手
好自豪添佢仲

睇下明日戰記最後點

黃色經濟圈的障礙